3嘅1倍係幾多？

3嘅1倍有人話係3x1=3
有人話係3+3=6

"多"3既1倍先係6

3嘅1倍係3
多3 1倍係6

Child登

學術台都唔比問野 你講哂所有野

唔好問小學數學問題得唔得？

你係啲expert 面前問你覺得最難既，人地都覺得你小學雞架啦
問簡單野又點 學術台唔比學野

3的一倍係x2
3的二倍都係x2

所以一倍=二倍

我冇話唔俾
係恥笑討論題目嘅質素咋

平時跑開5km

今日跑多1倍

多/大1倍

就咁1倍係乘1

正解
多/大1倍 = 乘2
1倍 = 乘1

不過因為1倍好多時係唔需要講
例子「蘋果既數量係橙既數量既1倍」
不如講「蘋果既數量係橙既數量一樣」
有Ｄ人唔識人，講「1倍」時候其實係想表達乘2